﻿/**
*
*
* @author Pedro Ribeiro - @pcelta
*
*
*/

# Comandos GIT


## Commits 

Adiciona todas as alterações, inclusive arquivos novos,  para commit

    git add -A


Consolida as alterações adicionadas ao commit, com uma descrição

    git commit -m ‘commit descritpion’


Adiciona e consolidada as alterações, mas não adiciona novos arquivos

    git commit -a -m "commit description"


## Branchs


cria um branch novo apartir do branch atual

    git branch name_branch

renomear um branch

    git branch -m name_old_branch name_new_branch

Deleta um branch localmente atualizado

    git branch nomebranch -d

Deleta branch localmente independente da situação dele

    git branch nomebranch -D

Excluir branch remoto

    git push origin :nome_do_branch

Lista branchs remotos

    git branch -a

realiza o push e sobrescreve o branch do servidor pelo seu branch local

    git push --force origin branchremoto

remove localmente todos os branches que já foram removidos remotamente - espécie de sync

    git remote prune origin

cria um branch remoto baseado em um branch local

    git push origin branch_local:branch_remoto

cria um branch remoto baseado em um branch local, mantendo os branches vinculados 

    git push -u origin branch_local:branch_remoto

vincula um branch local a um branch remoto (caso ainda não exista esta vinculação)

    git branch --set-upstream meu_branch origin/meu_branch

## Log 

mostra o que foi alterado em cada commit em um arquivo

    git log - p nome_arquivo

mostra apenas commits e um autor específico

    git log --author=Name Author

mostra quem foi o autor de cada linha de um arquivo

    git blame nome_arquivo

desfaz as alterações consolidadas no último commit

    git reset --hard HEAD^

desfaz as alterações consolidadas depois do commit específicado

    git reset --hard SHA1DOCOMMIT

## Whatchanged 

mostra quais arquivos foram alterados em cada commit

    git whatchanged

mostra quais arquivos foram alterados em cada commit de um autor específico

    git whatchanged --author=Name Author


## Checkout

desfaz as alterações não consolidadas no branch atual

    git checkout -f

desfaz as alterações não consolidadas em um arquivo

    git checkout nome_arquivo

limpa um branch e realiza o pull do servidor para um único branch

    git checkout -b nomeDoBranch origin/nomeDoBranch

## Ignore

Para ignorar arquivos já existentes em seu projeto

    git update-index --assume-unchanged <filename(s)>

Para "designorar" arquivos ignorados em seu projeto

    git update-index --no-assume-unchanged <filename(s)>

Para listar arquivos já ignorados em seu projeto

** atenção: esse espaçozinho depois do 'h' é obrigatório **

    git ls-files -v | grep "h "   

## Tags

realiza o push e envia as tags criadas para o remote

    git push --tags

remove uma tag localmente

    git tag -d tag_name

remove tag já enviada ao servidor - 12345 é a tag

    git push origin :refs/tags/tag_name

envia uma tag criada localmente para o remote

    git push origin tag_name

## Revert 

Para reverter um arquivo para uma determinada versão

    git checkout SHA1^ -- <filename>

Para reverter para um determinado commit criando um novo commit

    git revert SHA1

## Reset 

Para reverter para um determinado commit

    git reset --hard SHA1

Para reverter o último commit

    git reset --hard HEAD^

## Stash 

move as alterações não adicionadas ao commit para memoria tempoária e limpa o branch das alterações.

comando deve ser usado quando precisarmos mudar de branch sem commitar as mudanças atuais.

    git stash


mostra os stashs criados, exemplo: 

/*

 *   stash@{0}: WIP on branch_name

 *   stash@{1}: WIP on branch_name

**/

    git stash list

retorna/aplica as alterações do stash 1

    git stash apply stash@{1}

remove um stash da lista, é bom só fazer isso depois de garantir que o que estava no stash já foi reaplicado

    git stash drop stash@{0}

criando um branch com o stash, já cria aplica o stash e remove do stash list

    git stash branch novobranchparateste
